[
  {
    "question": "1: Nhà giáo bị tạm đình chỉ giảng dạy khi nào?",
    "answers": [
      "Có khiếu nại",
      "Khi có dấu hiệu vi phạm nghiêm trọng đạo đức, pháp luật hoặc gây hậu quả trong giáo dục",
      "Khi học sinh phản ánh hoặc gây hậu quả trong giáo dục hoặc khi hiệu trưởng yêu cầu",
      "Khi hiệu trưởng yêu cầu"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Câu 2: Việc công nhận danh hiệu “Nhà giáo nhân dân” phải dựa trên yếu tố nào?",
    "answers": [
      "Số năm công tác",
      "Thành tích xuất sắc, uy tín, ảnh hưởng tích cực và cống hiến đặc biệt cho sự nghiệp giáo dục",
      "Bằng cấp",
      "Đề cử tập thể, ảnh hưởng tích cực và cống hiến đặc biệt cho sự nghiệp giáo dục"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Câu 3: “Vị trí việc làm” được hiểu là gì theo Điều 7 Luật viên chức?:",
    "answers": [
      "Tên gọi công việc trong đơn vị",
      "Công việc gắn với chức danh nghề nghiệp",
      "Khối lượng nhiệm vụ của cá nhân",
      "Danh mục nhiệm vụ theo năm"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Câu 4: Điều kiện KHÔNG được đăng ký dự tuyển viên chức?",
    "answers": [
      "Đang cư trú tại Việt Nam",
      "Đủ sức khỏe",
      "Đang bị truy cứu trách nhiệm hình sự",
      "Có văn bằng phù hợp"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Câu 5: Nhà nước có chính sách thu hút người giỏi vào ngành sư phạm bằng cách nào?",
    "answers": [
      "Tăng học phí",
      "Miễn, giảm học phí, hỗ trợ chi phí học tập, đảm bảo việc làm sau khi ra trường",
      "Cho vay ưu đãi",
      "Giảm thời gian đào tạo"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Câu 6: Luật Nhà giáo 2025 thay thế văn bản nào trước đây?",
    "answers": [
      "Luật Giáo dục 2005",
      "Luật Viên chức",
      "Nghị định 115/2020/NĐ-CP",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Câu 7: Phương thức tuyển dụng viên chức gồm hình thức nào?",
    "answers": [
      "Xét tuyển bắt buộc",
      "Thử việc",
      "Tiếp nhận theo diện cử tuyển",
      "Thi tuyển hoặc xét tuyển"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Câu 8: Viên chức là người làm việc theo chế độ nào?",
    "answers": [
      "Biên chế nhà nước",
      "Tuyển dụng tạm thời",
      "Hợp đồng dân sự",
      "Hợp đồng làm việc trong đơn vị sự nghiệp công lập"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Câu 9: Viên chức được tuyển dụng theo nguyên tắc nào?",
    "answers": [
      "Công khai, minh bạch, công bằng, khách quan và đúng pháp luật",
      "Tự do cạnh tranh",
      "Theo giới thiệu, Tự do cạnh tranh, Theo vị trí địa phương",
      "Theo vị trí địa phương"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Câu 10: Hợp đồng làm việc của viên chức có mấy loại?",
    "answers": [
      "2 loại",
      "3 loại: xác định thời hạn và không xác định thời hạn, vô thời hạn.",
      "2 loại: xác định thời hạn và không xác định thời hạn",
      "4 loại"
    ],
    "correctAnswer": 2
  }
]